{
  "quiz": [
    {
      "question": "다음 설명에 해당하는 특허법의 기본 원칙은 무엇인가?\n(가) 특허청에 서류를 제출하고 효력이 발생하는 기준에는 (  )와 발신주의가 있다. \n(나) 우리나라는 (  )를 원칙으로 하고 있다.(특허법 제28조 1항)\n(다) 우편으로 서류를 제출할 때에는 우체국에 접수한 때에 특허청에 도달한 것으로 보는 발\n신주의를 취하고 있다.(특허법 제28조 2항)\n**특허청에 제출된 서류가 특허청에 도달한 시점을 기준으로 법적 효력이 발생하는 원칙**",
      "answers": ["도달주의"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "제조 원가의 3요소는?",
      "answers": [
        "재료비, 노무비, 제조경비 (직접, 간접)",
        "노무비, 재료비, 제조경비 (직접, 간접)"
      ],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "<제품 개발완료보고>\n다음이 설명하는 규격인증은 무엇인가?\n ·우수재활용 제품에 대해 부여되는 국가품질인증마크로, 국내에서 개발-생\n산된 재활용제품을 철저히 시험-분석-평가한 후 우수 제품에 대하여 품질\n인증마크를 부여.\n·일반적으로 대상 업체 대다수가 영세 중소기업임을 감안하여 신청제품의 \n품질규격, 기준제정 경비, 인증신청 수수료, 평가수수료, 인증마크 사용료 \n등을 전액 국고지원.",
      "answers": ["GR인증"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "필수적으로 검사기관을 통해 법적 요구 사항의 충족 여부 확인 후 유통이 가능한 의무적 인증은?",
      "answers": ["법정 강제 인증"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "<제품 개발완료보고>\n다음이 설명하는 규격인증은 무엇인가?\n· 공산품의 품질수준을 평가(시험, 검사)하여 인증하는 제도로, 인증을 받는 \n경우 제조물책임 배상 보험, 정부기관과의 구매계약, 심사, 시험 등에 가점 \n및 할인 혜택 부여.\n· 기술개발 촉진, 품질향상, 소비자 선택의 편리성 및 부실 제작ㆍ시공으로부\n터 사용자를 보호하기 위해 제3자적인 입장에서 객관적으로 평가ㆍ인증하\n는 제도.",
      "answers": ["K마크"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "프로그램 평가 및 검토 기술에 관한 기법으로서 노드와 간선으로 구성되는데 \n원 노드에는 작업을 나타내고 간선에는 낙관치, 기대치, 비관치를 표시하는 프로젝트\n관리 툴은?",
      "answers": ["PERT"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "생산부서에서 작성하는 양산자료는?",
      "answers": ["제조공정도, 작업표준서"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "업체가 제품의 품질이 일정 수준으로 제작되는 시스템을 갖추고 있다는 것을 인증하는 규격인증의 유형은?",
      "answers": ["시스템 인증"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "제조사 제품의 표준 부합 여부에 따라 제품 포장에 인증마크 사용을 허락하며, 개개의 제품에 \n대한 정해진 요구 규격을 만족하는지를 인증하는 인증 유형은?",
      "answers": ["제품 인증"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "녹색기술인증, 녹색사업인증은 모두 무슨 규격인증인가?",
      "answers": ["녹색인증"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "<제품 개발완료보고>\n다음이 설명하는 규격인증은 무엇인가?\n· 동일 용도의 제품 중 생산 및 소비과정에서 오염을 상대적으로 적게 일으\n키거나 자원을 절약할 수 있는 제품임을 인증.\n· (  )제도의 운영은 각 나라의 문화, 경제, 사회여건에 따라 정부, 민간\n단체 또는 정부와 민간협조 등 다양한 형태로 운영되고 있으며, 우리나라\n의 경우 환경부와 (  )협회가 담당.",
      "answers": ["환경마크"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "다음은 4C 중 하나에 대한 설명이다. 어떤 것에 해당하는가?\n(1) 제품 포지셔닝 이란 어떤 한 제품이 소비자에 의하여 어떤 제품이라고 정의되는 방식으로써, \n경쟁 제품에 비하여 소비자의 마음속에 차지하는 상대적 위치를 의미한다. 일반적으로 기업들\n은 이러한 차별적 위치를 가지지 위하여 다양한 시도를 하고 있다.\n(2) 제품 포지셔닝 전략은 목표시장에서 경쟁우위 달성을 위해서 꼭 필요한 수단으로써, 어떤 제\n품이나 브랜드가 다른 제품 또는 브랜드보다 고객들에게 더 많은 부가가치를 제공해 줄 수 \n있을 때 달성될 수 있다.\n경쟁우위를 달성하기 위한 포지셔닝 전략은 고객의 욕구, 자사제품 또는 브랜의 강점 및 경쟁\n제품 혹은 브랜드의 약점 등 세 가지 요인에 대한 분석을 통해서 구현되어질 수 있다. 따라\n서 이러한 분석과 전략을 통하여 소비자들을 세부적으로 구분하고 소비자들의 마음속에 어떤 \n제품이 마음속에 차지하고 있는지를 확인해야 한다.\n(3) 제품을 포지셔닝은 다른 경쟁 제품과의 차별점을 목표 시장의 소비자에게 인식시키는 전략이 \n필요하다. 기존 생산되어진 제품이나 서비스에 대한 소비자의 관점을 파악하여 소비자들이 느\n끼는 인식을 확실하게 파악함으로써, 기업의 제품이나 서비스가 가장 차별화 될 수 있는 포\n지션을 찾는 것이 중요하다. 또 경쟁제품의 제품 인지도, 제품 선호도와 충성도, 가격, 브랜\n드 자산, 고객 커뮤니티, 전 세계 사업 영역과 연구 및 기술력을 비교하여 분석한다.",
      "answers": ["Customer"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "고객 요구 사항 분석 - 마케팅 시장환경 분석 툴의 4C",
      "answers": ["Company, Customer, Channel, Competitor"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "<제품 개발완료보고>\n다음이 설명하는 규격인증은 무엇인가?\n· 한국산업규격에 해당하는 제품이나 가공기술을 생산하는 사람이나 단체에 \n대하여 품질보증에 필요한 생산조건 등을 심사하고 제품의 품질을 시험.\n· 해당 한국산업규격 수준 이상으로 합격한 경우에 (  )를 제품에 표시할 \n수 있도록 인증하고, 제품이나 포장에 표사하여 홍보할 수 있도록 정부조\n달 시 우선적으로 구매혜택을 부여 받음.",
      "answers": ["KS표시인증"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "<보기>\n'기업 명성, 저작권, 공장, 건물, R&D 기술, 금융자산(자금), 고객 충성도, 특허권,\n브랜드 평판, 원자재, 기업 이미지, 설비시설'\n위 보기에서 '무형 자산'인 것은?",
      "answers": [
        "기업 명성, 저작권, R&D 기술, 고객 충성도, 특허권, 브랜드 평판, 기업 이미지"
      ],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "<제품 개발완료보고>\n다음이 설명하는 규격인증은 무엇인가?\n·국가표준기본법을 개정하여 국가 간 협정을 준수하거나 통상마찰을 방지하\n기 위한 경우를 제외하고, 법정의무인증제도에서 마크가 필요할 때는 반드\n시 (  )를 사용하도록 규정하였음.\n· 기존 5개 부처 13개 의무인증마크를 (  )로 통합하여 국민의 생명과 안\n전을 보장하기 위해 반드시 필요한 안전, 품질, 환경, 보건을 확보하기 위\n해 법으로 관련 제품의 경우 출시 전 의무적으로 취득하도록 한 인증제도.",
      "answers": ["국가통합인증마크(KC)"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "프로젝트 해석을 위해 각 요소 작업을 상세하게 표현한 구성도로서, 책임수준이 높은 단\n계에서 낮은 단계로 분해하여 최전 단계까지 정리함으로써 프로젝트 전체와 각 단계별 \n작업단위의 관계를 쉽게 알 수 있다.\n업무 분류 구조 기법으로서 개발 프로젝트를 여러개의 작은 관리 단위(소작업)로 분할하여\n계층적인 트리형식으로 기술한 업무 프로세스 구조이며, 루트 노드는 전체 프로젝트를 의미한다.\n대개 일정 계획의 첫 단계에서 작업을 분할할 때 사용되며, 프로젝트 진행 중에 발생하\n는 모든 작업을 알 수 있고, 계획관리 단계에서 일정 계획과 인력계획 및 비용 산정의 \n기준이 된다.\n위에서 설명하는 프로젝트 관리 툴은?",
      "answers": ["WBS"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "다음 설명에 해당하는 특허법의 기본 원칙은 무엇인가?\n(가) 동일한 발명에 대하여 누구에게 특허를 줄 것인가를 판단하는 기준으로 먼저 출원한 자, \n먼저 발명한 자에게 부여한다. \n(나) 먼저 출원한 자가 특허를 받을 수 있고, 같은 날짜에 출원한 경우에는 상호 협의해야 하\n며 쌍방 모두 특허를 받을 수는 없다. \n(다) 특허 및 실용신안은 타 인간은 물론 동일인 간에도 적용한다.",
      "answers": ["선출원주의"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "미래시장에 대한 예측을 바탕으로 미래 수요를 충족시키기 위해 정부, 기업 또는 산업 차원에서 향후 개발하여야 할 필요기술과 제품 및 시장의 니즈를\n예측하여 최선의 기술 대안들을 규명, 평가 및 선정하여 지도에 표시하는 과정이며, 더 \n나아가 기술들을 유용하게 활용할 수 있는 세부 프로젝트를 계획하는데 필요한 지침을 \n제공하는 기술기획 방법은?",
      "answers": ["기술로드맵"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "<보기>\n'기업 명성, 저작권, 공장, 건물, R&D 기술, 금융자산(자금), 고객 충성도, 특허권,\n브랜드 평판, 원자재, 기업 이미지, 설비시설'\n위 보기에서 '유형 자산'인 것은?",
      "answers": ["공장, 건물, 금융자산(자금), 원자재, 설비시설"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "프로젝트를 구성하는 각 분야를 보다 세분화된 작업으로 분할하여 작업\n의 순서, 소요기간, 기타 제반사항들을 네트워크 형태로 표시함으로써 주 공정 및 여유 \n공정을 산출하여 중점관리 대상 작업을 명확하게 한다.\n대단위 계획의 조직적인 추진을 위해 자원의 제약 하에 비용을 적게 사용하면서 초단시\n간 내 계획 완성을 위한 프로젝트 일정 관리가 가능하고, 프로젝트의 지연 시간을 방지\n하여 계획대로 진행하기 위한 일정 계획을 수립할 수 있으며, 전체적인 작업일정을 세분\n화함으로써 공기지연의 사전예방, 공기단축 등의 효율적인 일정관리를 도모할 수 있다.\n위에서 설명하는 프로젝트 관리 툴은?",
      "answers": ["PERT/CPM"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "법에서 권장하는 인증으로서, 환경보호와 에너지 절약 등 특정 정책의 목적 달성을 위해 시행하는 인증은?",
      "answers": ["법정 임의 인증"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "<제품 개발완료보고>\n다음이 설명하는 규격인증은 무엇인가?\n온실가스 감축기술, 에너지 이용 효율화 기술, 청정생산기\n술, 청정에너지 기술, 자원순화 및 친환경 기술 혹은 환경\n관련 융합기술 등 사회/경제 활동의 전 과정에 걸쳐 에너\n지와 자원을 절약하고 효율적으로 사용할 수 있도록 하여 \n온실가스 및 오염물질 배출을 최소화하는 기술인증",
      "answers": ["녹색기술인증"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "다음 설명에 해당하는 특허법의 기본 원칙은 무엇인가?\n(가) 1국 1특허 원칙에 따라 각국의 특허는 서로 독립적으로 효력이 발생한다. \n(나) 특허권을 획득하고자 하는 나라에 출원하여 취득해야만 해당 국가에서 독점 배타적 권리\n를 줄 수 있다.",
      "answers": ["속지주의"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "특허법의 기본 원칙 3가지",
      "answers": ["선출원주의, 도달주의, 속지주의"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "다음은 4C 중 하나에 대한 설명이다. 어떤 것에 해당하는가?\n(1) 전 세계 경쟁 제품들에 대하여 다양한 범주로 나누어 구분한 후, 현재와 미래의 시장상황에 \n따른 경쟁 구도 고려, 미래의 시장상황에 대한 성장과 퇴보 파악, 미래의 불투명한 시장에 대\n한 잠재적 경쟁업체는 무엇인지 등 합리적이고 세부적인 사항을 분석해야 한다. \n(2) 경쟁업체에 대한 제품 성능 분석, 소비자의 선호제품 분석을 토대로 소비자의 구매 결정 요\n인과 ICT 제품에 영향을 주는 거시 환경 분석, ICT 산업전망 분석 등 ICT 세계 시장 성장에 \n영향을 미치는 여러 범주에 대하여 세계 경쟁사 및 경쟁 제품 분석을 수행한다.",
      "answers": ["Competitor"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "기업의 자원은 크게 2가지로 구분되는데, 이것이 무엇인가?",
      "answers": ["유형 자산, 무형 자산"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "개발부서에서 작성하는 양산자료는?",
      "answers": ["회로도, 예비 BOM, 기능 시험 결과서"],
      "wrong_count": 3
    },
    {
      "question": "품질관리부서에서 작성하는 양산자료는?",
      "answers": ["검사 기준서, QC공정도"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "다음은 4C 중 하나에 대한 설명이다. 어떤 것에 해당하는가?\n대체적으로 SWOT 분석 방법을 활용하여 전 세계 기업 내/외부 조건 및 환경과 강점, 취약\n점을 파악한 후 분석을 통하여 적극 활용한다. 정보통신기기 관련업체들은 자사의 내부 환경을 분석하여 강점과 약점을 확인하고 외부환경을 분석하여 \n기회와 위협을 찾아내어 이러한 것들을 기초로 강점은 부각시키고 약점은 보완하고 기회는 \n응용하고 위협은 상쇄시키는 마케킹 전략을 수립하는 것이다.\n장기적 관점에서 국내 기업 뿐만 아니라 세계 기업의 경쟁제품을 세부적으로 분석해야 하며, \n소비자들이 선호하는 경향을 파악하여 유사한 다른 제품들도 구체적으로 분석해야 한다.\n경쟁 제품별로 국가, 연령, 성별, 지역, 서비스 등 세부적으로 우수한 점과 약점을 분석하여 \n생산된 제품의 경쟁력이 타사의 다른 제품과 비교하여 다양한 관점에서 주관성을 배제하고 \n객관적으로 우수한 점과 약점을 정확히 파악해야 한다.",
      "answers": ["Company"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "다음은 4C 중 하나에 대한 설명이다. 어떤 것에 해당하는가?\n(1) 시장의 점유율 분석은 시장의 크기(size)와 성장률(growth)을 정량화하는 것으로 두 가지 측\n면에서는 value(특정기간 동안의 매출과 수익성을 표현됨)와 volume(특정기간 동안 생산된 \n단위 생산량으로 표현됨) 측면으로 고려할 수 있다. 많은 전략분석에서 시장의 크기와 점유율\n이 동적으로 변화하고 있음을 보여주는 것은 매우 중요하다. 따라서 과거 수년 동안의 동향\n을 파악하는 것이 필수요건이다. 기업에 있어서는 이 시장의 크기를 얼마나 점유하고 있느냐\n가 경쟁의 판도를 파악하는데 매우 중요하다. 그래서 시장 점유율 이라는 측정을 중요하게 \n생각한다. 또 결과측면에서 사업의 경쟁력을 평가하기 위해 절대적(absolute) 혹은 상대적\n(relative) 시장 점유율을 측정한다. 제조업체에서는 시장 점유율에 따라 소비자들의 마케팅 \n전략이 달라질 수 있다. \n(2) 시장의 점유율 분석을 통하여 세계 ICT 시장에서 상대적 혹은 절대적 점유를 평가하는 방법\n으로 사용함으로써, 경쟁사 대비 사업의 결과를 평가하는데 아주 중요한 도구로 사용할 수 \n있다. 즉 시장 점유율이 상대적으로 큰 기업이라면 세계 시장 전체를 성장시키는 전략을 선\n택해야 ICT 제품 판매를 늘려 영업 이익을 최대화할 수 있고, 상대적으로 작은 시장 점유율\n을 가지고 있다면  ICT 제품 범주에 적합한 시장 점유율을 더 높이는 전략을 선택해야 한다.\n (3) 시장의 점유율 분석을 수행해야 하는 이유는 ICT 제품 사업의 매력도를 평가하기 위함으로 \n사업의 크기가 클수록 매력적이며, 성장속도/기울기 등은 시장의 quality를 평가 할 있는 중\n요한 잣대가 된다. 또 다른 마케팅 분석도구들과 결합하여 경쟁우위를 평가하는 좋은 도구가 \n될 수도 있다.",
      "answers": ["Channel"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "일정 개발 프로세스에서 I, T, O의 의미는?",
      "answers": ["입력물, 도구 및 기술, 출력물"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "임계경로기법으로서 각 소작업을 분리하여 일정 파악이 가능하고, 특히 프로젝\n트 개발의 최장 시간(기간) 파악이 용이한 프로젝트 관리 툴은?",
      "answers": ["CPM"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "시스템 인증의 예",
      "answers": ["ISO9001"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "각 작업을 화살표로 표시하는 방법이란 뜻으로 AoA(Activity on Arrow) 네트워크 또는 I-J 네트워크라고도 부르는 프로젝트 관리 툴은?",
      "answers": ["ADM"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "AoN(Activity on Node) 네트워크라고도 하는데, I-J 네트워크와는 반대로 노드(보통 \n□로 표시하고, ○로 표시하면 서클 네트워크라고도 함)로 표기하고 화살표는 단순히 작\n업의 선후 관계만을 나타내는 프로젝트 관리 툴은?",
      "answers": ["PDM"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "<제품 개발완료보고>\n국내 규격인증의 종류 나열",
      "answers": [
        "KS표시인증, 국가통합인증마크(KC), K마크, 녹색인증(녹색기술인증, 녹색사업인증), 환경마크, AEO 인증, GR인증",
        "국가통합인증마크(KC), KS표시인증, K마크, 녹색인증(녹색기술인증, 녹색사업인증), 환경마크, AEO 인증, GR인증"
      ],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "<제품 개발완료보고>\n다음이 설명하는 규격인증은 무엇인가?\n화주, 관세사, 운송인, 창고업자, 선박, 항공사, 하역업자와 같은 \n물류주체들 중 세계관세기구(WCO)의 수출입 공급망(Supply Chain) 안전\n관리 기준 또는 이와 동등한 기준을 준수하여 자국 세관으로부터 받는 공인 인증.\n·우리나라 관세청에서는‘종합인증우수업체 공인 및 관리업무에 관한 고시’를 \n통해 (  ) 대상으로 지정한 업체에 검사 및 절차 간소화, 자금 부담 \n완화, 과태료 과징금 통고 처분 경감 등의 혜택을 부여.",
      "answers": ["AEO 인증", "AEO인증"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "제품 인증의 예",
      "answers": ["KS, Q마크"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "법정 강제 인증의 예",
      "answers": ["KC, CCC"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "<제품 개발완료보고>\n다음이 설명하는 규격인증은 무엇인가?\n녹색기술을 활용하여 에너지와 자원을 절약하고 효율적으\n로 사용할 수 있도록 하여 온실가스 및 오염물질의 배출을 \n최소화하는 사업인증. 10대 녹색기술 분야 중 9대 분야, \n92개의 사업을 선정.",
      "answers": ["녹색사업인증"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "법정 임의 인증의 예",
      "answers": ["KS"],
      "wrong_count": 0
    }
  ]
}
